{
    "question": "Sebutkan bentuk bentuk pergerakan rakyat Indonesia terhadap belanda abad ke 19\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada 1908 atau sebelum abad ke-20, masyarakat Indonesia melakukan berbagai perlawanan untuk mengusir penjajahan. Namun, upaya ini selalu gagal, karena pihak penjajah selalu berhasil membendung perlawanan tersebut. Bangsa Eropa mulai datang ke Nusantara pada abad ke-16. Tujuan awalnya untuk berdagang rempah-rempah. Namun, secara perlahan tujuan utama ini berubah menjadi penerapan kolonialisme dan imperialisme. Pada abad ke-19, masyarakat Indonesia berupaya keras untuk melakukan perlawanan. Tujuan utamanya untuk mengusir penjajahan dari Nusantara.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perjuangan yang dilakukan masih bersifat lokal atau kedaerahan. Hal ini dikarenakan kurangnya persatuan dan kesatuan di masyarakat Indonesia saat itu. Perlawanan dilakukan secara fisik dan menggunakan senjata tradisional. Perjuangan dipimpin oleh tokoh-tokoh karismatik atau yang disegani oleh masyarakat saat itu. Contohnya kaum bangsawan atau tokoh agama. Perlawanan yang dilakukan masih bersifat sporadis atau musiman. Strategi perjuangan masih belum terorganisir dengan baik. Masyarakat saat itu masih dengan mudah diadu domba oleh Belanda.\n</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cikal-bakal-munculnya-gereja-terjadi-pada-hari-a-pembaptisan-yesu-430",
            "question": "Cikal bakal munculnya gereja terjadi pada hari    a pembaptisan Yesus \r\nB kelahiran Yesus \r\nC pentakosta \r\nD kebangkitan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.pentakosta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-bukti-fisik-sejarah-tertua-yang-menunjukan-bahwa-agama-islam-523",
            "question": "15. Bukti fisik sejarah tertua yang menunjukan bahwa agama islam telah masuk    dan berkembang di Nusantara sebelum abad ke-12 adalah....\r\na) Batu Nisan Sultan Malik al-Saleh\r\nb) Makam Sunan Gunung Jati\r\nc) Makam Fatimah binti Maimun\r\nd) Permukiman muslim di Baros tahun 674\r\ne) Makam Sunan Gunung Jati\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> C. makam Fatimah binti Maimun </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Maaf kalo salah/</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hijrah-ke-habasyah-yang-ke-2-kalinya-terjadi-pada-tahun-482",
            "question": "Hijrah ke Habasyah yang ke-2 kalinya terjadi pada tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah ya</p><p>tolong jadikan jawaban tercedas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada juni tahun 622 masehi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "38-dibawah-ini-adalah-seorang-filsuf-kecuali-a-ar-razi-b-i-326",
            "question": "38. Dibawah ini adalah seorang filsuf, kecuali...    a. Ar-Razi\r\nb. Ibnu Sina\r\nC. Al-Farabi\r\nd Al-Kindi\r\n39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nC.\r\nHarta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali..\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nc. Ramah Tamah\r\nd. Egois\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:38.d.al-Kindi</p><p>enjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-daerah-daerah-salahuddin-al-ayyubi-yabg-mendapat-pengaku-801",
            "question": "Sebutkan daerah daerah salahuddin al ayyubi yabg mendapat pengakuan dari khalifah abbasiyah!!!!    tolong di bantu:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mesir, an-naubah, Yaman, Tripoli, suriah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-koefisien-dari-persamaan-3-7y-12-721",
            "question": "Tentukan koefisien dari persamaan 3\u00d7 + 7y + 12!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui sudut a berada pada interval 180\u00b0 \u2264x\u2264 270 \u00b0 dengan Sin a = - 0,6 nilai dari Tan a cos a=</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dakwah-yang-dilakukan-wali-songo-dalam-menerapkan-ajaran-islam-ad-393",
            "question": "Dakwah yang dilakukan Wali Songo dalam menerapkan ajaran Islam adalah    A. Melalui ceramah dan tabligh akbar kepada masyarakat sekitarnya\r\nB. Melalui seminar-seminar keagaman dan pelatihan keagamaan\r\nC. Melalui keteladanan yang baik dan pendekatan kondisi masyarakat pada waktu itu\r\nD. Melalui pemutaran film tentang Islam dan kesenian yang Islami\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya klo salah soal nya sma msih bljarr</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-dilakukan-oleh-dunia-islam-terhadap-bangsa-palesti-743",
            "question": "Apa yang harus dilakukan oleh dunia Islam terhadap bangsa Palestina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Memberi bantuan kemanusiaan seperti sandhang, pangan, papan.</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-beberapa-contoh-kebenaran-relatif-yang-dulu-masih-diangga-455",
            "question": "berikan beberapa contoh kebenaran relatif yang dulu masih dianggap benar dan sekarang tidak benar lagi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahahahahhah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hahhahahahhaha</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-pra-sejarah-tercipta-karya-yang-terbuat-dari-perunggu-d-777",
            "question": "Pada masa pra sejarah tercipta karya yang terbuat dari perunggu disebut sebagai zaman?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zaman Logam </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}